發唔發覺香港人好難開口讚人/接受人讚賞？

（撇開所有有關利益嘅情況，單純討論日常生活）
按平時觀察，服務業出現嘅閪客好多時係香港人或者蝗。

後者唔洗多解釋啦，但有一部分嘅香港人（講緊係成年人並有一定教育程度）都會作出無理要求同埋對員工發脾氣。雖然外國都有呢種情況，但我睇到嘅係外國人比華人更容易開口讚賞提供服務嘅員工，即使只係對普通清潔、收銀、sales都成日表示欣賞，無疑令打工仔喺沉悶嘅工作中感到一絲曙光。外國文化係咁樣教人，然而中國文化似乎比較寬己嚴人、欠缺鼓勵，間接導致香港陰沉嘅職場文化。
其實多啲體諒其他打工仔、多啲讚人，社會已經可以好唔同

另外，基於中國傳統文化，香港人從小被要求要謙虛，但程度就有啲過火了。有時接受讚賞都係一樣要學習嘅功課，明明係人地對自己嘅肯定同鼓勵，點解要reject？咁樣唔單只令對方尷尬，更顯得自己好唔大方得體。
表示你嘅感謝先係最重要，個人都自信啲

早排興critical thinking,中文叫 批判性思考，
可能因咁批判兩個字，批評多左
認為樣樣野係理所當然，唔識欣賞 ，

唔一定全部同批判性思考有關
d上咗年紀的港嬸港叔一樣係咁
咩都屌一餐，咩都唔滿意

香港人眼中只係得錢
所有野都係用錢去計

俾人批評會反感、但係俾人贊會怕醜😂

覺，但有時讚人好此可造作咁，被人讚又唔知被咩反應
可能本身毒

俾人讚會疑心生暗鬼
點都會諗多左 以為人地暗串佢
香港人特色黎

係 但明明好多野都唔關被鬧嘅人事
純粹發洩

做服務行業，就知啲老女人、阿太係無乜禮貌，幫完你唔該都無句，以為自己高高在上，反而男人都會講唔該或者微笑。

唔係要啲客人奉旨講唔該，只係反映出個客人既品德修養啫，架就自己丢既 如果啲客本身態度都咁閪，唔洗指意啲職員對你點好啦。我覺得提供好既服務係基於尊重，你尊重人地，人地咪對返你好囉。不過老女人識鬼尊重咩，有閪大曬。

香港人面對讚賞通常都係謙虛應對
而唔係坦然接受

長遠啲諗 職場風氣好咗都可以增加效率 有經濟效益

唉 人地都係打份工啫，鬧到好似殺你全家咁

啲友覺得你做得好係應份
做唔好就要比人屌

班on9香港客要投訴直接揾總部搞大件事啦 揾啲前線員工嘈黎托咩。同埋香港人真係無乜耐性趕住投胎，已經每個同事都忙緊，佢仲要唔該唔該唔該，仆佢個街，真係on9.我唔該你唔該少句呀，見唔到依家好忙?!忙完再幫你好無?

外國客人真係好nice, 佢仲會回頭揾返你同你講聲thank you.

中國人就無乜禮貌既，乜都理自己先，唔理你忙乜做乜，總之鳩衝揾你幫佢解決問題先，但都會講聲唔該既。

做服務行業，其實香港客人真係最低賤。

好聲好氣唔得架咩
同埋個客始終係被服務 俾返啲尊重啦

講得好
好心啲崇洋嘅人學埋人地啲好野啦
一句唔該、多謝、辛苦晒已經好夠
大家都係打工 都知道忙緊仲俾人chur係咩感受
點解唔將心比己 多啲為人諗

尖酸刻薄真係香港人習慣嚟
你睇返八九十年代嘅港產片
你會發現多數電影啲對白都超刻薄
尤其係許冠文啲戲
侮辱人、嘲笑人、質疑人
十句對白有七句都係寸緊人
例如有部經典鬼片叫《猛鬼大廈》
雖然係恐怖片
但你會發現片中角色就算死到臨頭
都要互寸一輪
句句窒來窒去
好似唔窒人寸人就唔安樂咁
真係死都要寸贏對方為止
其實係一種唔好嘅習慣嚟
本地人慣咗就無乜嘢
仲會覺得呢種叫唔做作、真性情
如果你經常講好說話、成日讚人
反而會畀人話你虛偽
總之「憑人必寸」就係做人正確態度
但你去過外地生活再返香港
就會察覺到香港人嗰種「點都要搵啲負面嘢講，就係要令人難受」嘅心態係特別強烈

習慣咗講嘢負面先係正常
例如你開工開到好攰
朋友問你一句「辛苦晒，攰唔攰呀？返去好好休息下啦。」
聽完可能你會覺得個Friend食錯藥定係想整蠱你
反而如果朋友講「喂，傻Kai，死得未呀？」
可能你反而覺得正常啲
香港人真係慣咗安慰同問候都用寸人，甚至詛咒嘅方式處理

好多時都變鬥慘大會

呢種方法只限於朋友之間 唔係陌生人囉

好唔慣俾人讚
因為香港地屌>讚
突然俾人讚真係會嚇一嚇

係惠康見過外國人對收銀員講you are awesome, you did a good job

所以就算想讚人都係屌完先讚
咁會舒服啲